《撐》

《撐》

董事長樂團 The Chairman Band

Published on Jun 28, 2019

🎤台、港音樂圈大串聯！我們一起《#撐》香港！🇹🇼✊🇭🇰

自由的台灣，撐香港的自由！

力挺香港「反送中」訴求、聲援7月1日大遊行，台灣、香港音樂圈大串聯，不到兩周的時間，集結了眾人力量、台港共同創作歌曲《撐》，要獻給熱愛民主、追求自由的香港朋友：「#你們從不孤單！」。

除了這支【MV版】，我們還會發布音樂人【#加油打氣版】！敬請期待！

-
《撐》
詞：武雄、林夕
曲：吳永吉
製作人：柯智豪
編曲：董事長樂團

風吹不停 雨還在下
你留下的訊息 我看見啦
路很遙遠 腳不能停下
天黑了的夜晚 就點燃燭光
雨越下越急越狂 淋濕了去向
讓我們撐起傘 不放棄 不退讓

不怕黑夜有多長 永遠無法阻擋
攜手翻越傲慢的高牆
不怕黑夜多冰涼 要更勇敢
撐起希望一直到天亮

路還很漫長 心要更堅強
天黑了的夜晚 我在你身旁
雨越下越急越狂 淋不濕夢想
讓我們撐起傘 不放棄 不退讓

（粵）
走上不獻媚的路 腳步注定緩慢
不信得我一個人企硬
普世真理無界限 不必孤單
越弱越燦爛 越難越撐

不管黑夜有多長（粵）拋棄小我無界限
永遠無法阻擋（粵）價值拒絕糜爛
攜手翻越傲慢的高牆（粵）企硬

（粵）
不信竟有牆不爛
多麼小的雞蛋
平凡而偉大 越難越撐
憑頑強信念 越難越撐

-
參與音樂人：
何韻詩
黃耀明
大支
巴奈
吉那罐子
拍謝少年
冰島三郎
音速死馬
張雅淳
勞動服務
舒米恩
黃子軒
楊秀卿
滅火器樂團
董事長樂團
儲見智
謝銘祐

鼓/林俊民
貝斯/林大鈞
吉他/郭人豪
和聲/于培武
管弦編曲/柯智豪
管樂擔當/柯智豪
弦樂擔當/永樂廳弦樂團 蔡志驤
弦樂/張岳行、張峰行
錄音師/許智敏、葉斯偉、游朝揚
聲音後製/柯智豪、許智敏
MV導演/姚登元（乒乓影像有限公司）
MV攝影/姚登元、貓塔眉、子龍
美術設計/Boyea Lai
設計統籌/Sam Yang
封面攝影/陳朗熹（報導者）
執行製作/鄭琬儒、貓塔眉
錄音室/佳聲錄音室、這虎音樂工作室
特別感謝/Formosa Lee、Mignon Yeh、Cherry Liou、Norman、何政毅、JIMMY LAM 林健恆、音樂人小編們